# finaltask-nginx

Код реализует схему из DNS балансировщик, за ними 2 балансировщика, за каждым из которых backend с приложением.
В процессе развертывания, устанавливается nginx c модулем проверки доступности апстримов, на бэкенды заливается и запускается приложение.

P.S. Для успешного запуска, необходимо получить сертификаты для TLS соединения и положить и в папку SSL(необходимо создать) в корне репозитория.

Описание ТЗ:
1. На lb1/lb2 nginx будет отвечать за запросы на домен app.${base_domain}.

- Скомпилируйте nginx с поддержкой upstream_check_module.

- Получите ssl-сертификат для app.${base_domain} на обоих балансировщиках (lb1 / lb2) (P.S. - здесь будет проблема в том, что непонятно, на какой сервер придет запрос с подтверждением домена - подумайте, как сделать так, чтобы запросы на .well-known всегда приходили на один и тот же хост)

- Настройте перенаправление для всех запросов с http на https.

- Настройте проксирование всех запросов /app на app1.${base_domain} и app2.${base_domain}.

- Настройте проверку состояния app1 / app2 - чтобы в случае проблем они исключались из балансировки (upstream check).

- При проксировании добавляйте к запросу заголовок X-Forwarded-For со значением реального IP пользователя.

- Для апстрим серверов (app1 / app2) настройте отдельное логирование метрик времени выполнения запроса и времени ответа. Используйте следующий log format: format = "$request $request_time $upstream_response_time".

- Установите и настройте nginxlog-exporter для выдачи метрик по запросам (здесь формат логирования может быть любым).
2. На app1/app2:

- Установите nginx из системных (стандартных) репозиториев UBUNTU!

- Настройте виртуальный хост, который будет обслуживать запросы от балансировщиков.

- Все запросы на него должны проксироваться на 127.0.0.1:8080, где будет запущено приложение whoami.

- Запустите приложение whoami на порту 8080. Бинарный файл с приложением лежит здесь.

- Настройте определение реального IP пользователя по заголовку X-Forwarded-For (P.S.: realip).
